<p><strong>4 cách dễ dàng chữa nghẹt bồn cầu hiệu quả cao</strong></p>

<p>bài viết này công ty <strong><a href="https://trello.com/ruthamcauphuloc" title="Rút hầm cầu Quang Hồng">Rút hầm cầu Quang Hồng</a></strong> sẽ mách bạn 4 phương pháp chữa tình trạng tắc nghẽn bồn cầu cực kỳ đơn giản mà hiệu quả cao:</p>

<p><strong>1. Dùng nước ngọt có gas Coca cola</strong></p>

<p>Trong Coca cola có chứa khí gas của Axit cacbonic và axit Photphoric, cả hai loại hóa chất này có vai trò rửa trôi các vết bám bẩn đồng thời có hiệu quả xử lý nhanh chóng tình trạng tắc nghẽn mà không gây ảnh hưởng đến lớp men sứ của bồn cầu.</p>

<p>Phương pháp thực hiện rất đơn giản. Bạn chỉ cần mua một chai nước ngọt Coca Cola, rồi đổ Coca cola từ từ chảy xuống. Làm như vậy sẽ giúp thông nghẹt đường cống hiệu quả đồng thời giúp bồn cầu trở nên sạch sẽ. Bạn đậy kín nắp bồn cầu lại và chờ đợi khoảng một giờ, thời gian chờ đó, bạn dùng đồ cọ rửa chà sạch rồi xả sạch bằng.</p>

<p>Đây được xem là phương pháp đơn giản và dễ thực hiện, bạn có thể tự làm tại nhà rất hiệu quả mà không cần phải tốn kém quá nhiều chi phí gọi thợ thông cống nghẹt tới.</p>

<p style="text-align: center;"><img alt="" src="https://i.imgur.com/rZP5iCP.png" /></p>

<p><strong>2. Sử dụng hỗn hợp baking soda, giấm ăn và nước sôi</strong></p>

<p>Có thể nói đây là một trong những cách chữa tình trạng tắc nhà vệ sinh hiệu quả và nhanh nhất, đã được nhiều người áp dụng thành công.</p>

<p>Bạn cần chuẩn bị các nguyên liệu sau:</p>

<p>Đổ khoảng 3 - 4 lít nước nóng ấm từ 70 - 80 độ C, cần tránh sử dụng nước sôi quá 90 độ, vì khi đó, nước nóng sẽ cùng với baking soda rất dễ làm nứt hoặc vỡ bồn cầu. </p>

<p>+ Một lượng baking soda đủ dùng.</p>

<p>+ Một chai giấm ăn</p>

<p><img alt="" src="https://i.imgur.com/TkXEgYz.jpg" /></p>

<p>Sau đó bạn thực hiện như sau: Hòa tan bột baking soda vào giấm ăn, cần trộn đều cho đến khi hoà tan hoàn toàn rồi đổ vào bồn cầu. Hỗn hợp này sẽ phản ứng với các vật cản trong bồn cầu làm chúng trở nên mềm và tan ra, dễ dàng rút xuống theo đường nước thải. Bạn cần chờ một lúc để hỗn hợp baking soda và giấm phát huy tác dụng, tiếp theo đổ hết nước nóng đã chuẩn bị vào bồn cầu. Cần chờ 1 - 2 giờ sau bạn sẽ nhận thấy bồn cầu trở nên sạch sẽ và thông thoáng hoàn toàn. Bạn có thể áp dụng phương pháp này để chữa cho nhà vệ sinh bị tắc nghẹt nặng. Bất kể tình trạng tắc nghẽn nghiêm trọng đến mức nào thì baking soda với giấm ăn cũng đều có thể giải quyết hiệu quả.</p>

<p>*** Tham khảo kinh nghiệm xử lý mùi hôi nhà vệ sinh: <strong><a href="https://www.pinterest.com/ruthamcaugiarequanghong/" title="https://www.pinterest.com/ruthamcaugiarequanghong/">https://www.pinterest.com/ruthamcaugiarequanghong/</a></strong></p>

<p><strong>3. Mẹo chữa nhà vệ sinh bị tắc bằng pittong</strong></p>

<p>Trường hợp bạn đã sử dụng nhiều phương pháp nhưng tình trạng tắc nghẽn vẫn còn tiếp diễn thì bạn có thể giải quyết tình trạng tắc nghẽn bằng cách sử dụng pittong để thông nghẹt bồn cầu. </p>

<p>Phương pháp thông nghẹt này cũng không quá khó, bạn chỉ cần đặt pittong xuống bồn nước thải của bồn cầu, sau đó từ từ hạ pittong dần dần xuống sẽ tạo ra áp lực và sức ép. Sau đó, bạn giật thật mạnh pittong lên là bồn cầu bị nghẹt đã được giải quyết hoàn toàn. </p>

<p><strong>4. Mẹo chữa nhà vệ sinh bị tắc bằng bột thông cống</strong></p>

<p>Bạn có thể dùng bột thông cống là một trong những cách dễ thực hiện nhưng lại mang đến hiệu quả nhanh chóng nhất để thông tắc nghẽn bồn cầu.</p>

<p>Bạn có thể mua bột thông cống tại các cửa hàng như siêu thị. Sau đó, hòa tan bột thông cống vào nước với một tỷ lệ hợp lý, phù hợp theo hướng dẫn sử dụng trên bao bì, sau đó đổ trực tiếp dung dịch này xuống bồn cầu, đậy kín nắp và chờ một khoảng thời gian. Bạn để yên khoảng tầm 30 phút sau rồi xả sạch lại bằng nước, như vậy là bồn cầu đã hoàn toàn được thông nghẹt.</p>

<p>Nếu như bạn nhận thấy các hiên tượng trên thì bạn cần liên hệ với dịch vụ vệ sinh môi trường để được hỗ trợ tốt nhất có thể. Khi sử dụng nhà vệ sinh nếu tắc nghẽn xảy ra thì bạn hãy gọi công ty hút hầm cầu về hỗ trợ bạn hút hết chất thải dưới bể phốt. Với các loại máy hút, xe hút hiện đại, sẽ giúp hầm cầu nhà bạn được thông hút kỹ lưỡng. Công ty <strong><a href="https://huthamcaugiare.com/" title="Rút Hầm Cầu Giá Rẻ Tại TPHCM - Hotline: 0932.171.262 (24/7)">Rút Hầm Cầu Giá Rẻ Tại TPHCM - Hotline: 0932.171.262 (24/7)</a></strong> giúp bạn yên tâm xử lý mọi sự cố tắc nghẽn nhà vệ sinh dứt điểm một lần.</p>
